\documentclass[a4paper, 11pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel} % Langue Française
\usepackage[margin=2cm]{geometry} % Définir les marges
\usepackage{amsmath,amssymb,mathrsfs} % Packages Mathématiques
\usepackage{fourier, erewhon} %Police de charactère
\usepackage{tikz,tkz-tab}% packages de dessin et macros pour les tableaux
\usepackage{enumerate} %Listes pour les exercices

\pagestyle{empty} % Page non numéroté

\begin{document}
	\noindent Simon \bsc{Léonard} 1\up{er}S 2
	\begin{center}\Large{Devoir maison n°1}\end{center}

	\begin{enumerate}[1)]
		\item Sur un intervalle \(I\) croissant, si \(x_1\leq x_2\) alors \(f(x_1)\leq f(x_2)\).
			Sur un intervalle \(J\) décroissant, si \(x_1\leq x_2\) alors \(f(x_1)\geq f(x_2)\)
		\item Soit \(f\) la fonction carrée, on a alors \(f:x\mapsto x^2\). Elle admet un minimum de \(0\) atteint en \(0\).

			\begin{enumerate}[a.]
				\item Soient deux réels distincts quelconques de l'intervalle \(\mathbb{R}^-\), tels que \(x_1\leq x_2<0\).

					On a alors \(f(x_1)-f(x_2)={x_1}^2-{x_2}^2=(x_1+x_2)(x_1-x_2)\) après factorisation.

					Puisque \(x_1\leq x_2<0\), alors la somme de \(x_1\) et \(x_2\) est négative et la différence de \(x_1\) et \(x_2\) est négative.

					Le produit des deux est alors positif par la règle des signes.

					\((x_1+x_2)(x_1-x_2)\geq0\iff f(x_1)-f(x_2)\geq0\iff f(x_1)\geq f(x_2)\)

					Si \(x_1\leq x_2<0\) alors \(f(x_1)\geq f(x_2)\). Autrement dit, \(f(x)\) est décroissante sur \(\mathbb{R}^-\).
					\smallbreak
				\item Soient deux réels distincts quelconques de l'intervalle \(\mathbb{R}^+\), tels que \(0<x_1\leq x_2\).

					On a alors \(f(x_2)-f(x_1)={x_2}^2-{x_1}^2=(x_2+x_1)(x_2-x_1)\)  après factorisation.

					Puisque \(0<x_1\leq x_2\), alors la somme de \(x_2\) et \(x_1\) est positive et la différence de  \(x_2\) et \(x_1\) est positive.

					Le produit des deux est alors positif par la règle des signes.

					\((x_2+x_1)(x_2-x_1)\geq0\iff f(x_2)-f(x_1)\geq0\iff f(x_2)\geq f(x_1)\)

					Si  \(0<x_1\leq x_2\) alors \(f(x_2)\geq f(x_1)\). Autrement dit, \(f(x)\) est croissante sur \(\mathbb{R}^+\).
			\end{enumerate}

		\item
			\begin{enumerate}[a.]
				\item Soit \(f:x\mapsto 5x^2+9x+2\) une fonction trinôme du second degré avec \(a=5\), \(b=9\) et \(c=2\).

					Sa forme canonique est :
					\[\begin{aligned}
						&\quad 5x^2+9x+2\\
						&=5\left(x^2+\frac{9}{5}x+\frac{2}{5}\right)\\
						&=5\left[\left(x+\frac{9}{10}\right)^2-\frac{81}{100}+\frac{2}{5}\right]\\
					\end{aligned}\quad
					\left|\quad\begin{aligned}
						&=5\left[\left(x+\frac{9}{10}\right)^2-\frac{81}{100}+\frac{40}{100}\right]\\
						&=5\left[\left(x+\frac{9}{10}\right)^2-\frac{41}{100}\right]\\
						&=5\left(x+\frac{9}{10}\right)^2-\frac{41}{20}
					\end{aligned}\right.\]

					Puisque \(a\) est positif, la courbe de \(f(x)\) est d'abord décroissante puis croissante. Elle admet donc un minimum de \(\beta=-\frac{41}{20}\) atteint en \(\alpha =-\frac{9}{10}\).

					\(f(x)\) est donc décroissante sur \(\left]-\infty;-\frac{9}{10}\right]\) puis croissante sur \(\left[-\frac{9}{10};+\infty\right[\).
				\item Soit \(g:x\mapsto -7x^2-6x+1\) une fonction trinôme du second degré avec \(a=-7\), \(b=-6\) et \(c=1\).

					Sa forme canonique est :
					\[\begin{aligned}
						&\quad -7x^2-6x+1\\
						&=-7\left(x^2+\frac{6}{7}x-\frac{1}{7}\right)\\
						&=-7\left[\left(x+\frac{3}{7}\right)^2-\frac{9}{49}-\frac{1}{7}\right]\\
					\end{aligned}\quad
					\left|\quad\begin{aligned}
						&=-7\left[\left(x+\frac{3}{7}\right)^2-\frac{9}{49}-\frac{7}{49}\right]\\
						&=-7\left[\left(x+\frac{3}{7}\right)^2-\frac{16}{49}\right]\\
						&=-7\left(x+\frac{3}{7}\right)^2+\frac{16}{7}
					\end{aligned}\right.\]

					Puisque \(a\) est négatif, la courbe de \(g(x)\) est d'abord croissante puis décroissante. Elle admet donc un maximum de \(\beta=\frac{16}{7}\) atteint en \(\alpha =-\frac{3}{7}\).

					\(g(x)\) est donc croissante sur \(\left]-\infty;-\frac{3}{7}\right]\) puis décroissante sur \(\left[-\frac{3}{7};+\infty\right[\).
			\end{enumerate}
		\item
			Soit \(h:x\mapsto ax^2+bx+c\) une fonction trinôme du second degré.

			Sa forme canonique s'écrit de 2 manières :

			\[\begin{aligned}
				&\quad a\left(x-\alpha\right)^2+\beta\\
				&=a\left(x-\left(\frac{-b}{2a}\right)\right)^2+\left(\frac{-(b^2-4ac)}{4a}\right)
			\end{aligned}\quad
			\left|\quad\begin{aligned}
				&\quad a\left[\left(x-\alpha\right)^2+\frac{\beta}{a}\right]\\
				&=a\left[\left(x-\left(\frac{-b}{2a}\right)\right)^2+\left(\frac{-(b^2-4ac)}{4a^2}\right)\right]
			\end{aligned}\right.\]
			Si \(a>0\), \(h(x)\) est donc décroissante sur \(\left]-\infty;\alpha\right]\) puis croissante sur \(\left[\alpha;+\infty\right[\).

			Si \(a<0\), \(h(x)\) est donc croissante sur \(\left]-\infty;\alpha\right]\) puis décroissante sur \(\left[\alpha;+\infty\right[\).
	\end{enumerate}
\end{document}